\documentclass[12pt,a4paper,landscape]{article} % compile with XELATEX
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{pgfornament}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{arabic}
\setotherlanguage{french}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\setdefaultlanguage{arabic}
\newfontfamily\arabicfont[Script=Arabic,Scale=1.1]{AlManzomah}
\newfontfamily\arabicfontt[Script=Arabic,Scale=1.28]{AlBattar}
\newfontfamily\arabicfonttt[Script=Arabic,Scale=1.28]{NotoNastaliqUrdu-Bold}
\definecolor{fondpaille}{cmyk}{0,0,0.1,0}
\pagecolor{fondpaille}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\tikzset{pgfornamentstyle/.style={draw = violet}}
\begin{tikzpicture}[every node/.append style={inner sep=0},remember picture,overlay]
\draw [violet] ([shift={(1,1)}]current page.south west) rectangle ([shift={(-1,-1)}]current page.north east);
\node [anchor=south west] at ([shift={(1,1)}]current page.south west) {\pgfornament[width=2.7cm,,symmetry=h]{63}};
\node [anchor=south east] at ([shift={(-1,1)}]current page.south east) {\pgfornament[width=2.7cm,,symmetry=c]{63}};
\node [anchor=north west] at ([shift={(1,-1)}]current page.north west) {\pgfornament[width=2.7cm]{63}};
\node [anchor=north east] at ([shift={(-1,-1)}]current page.north east) {\pgfornament[width=2.7cm,,symmetry=v]{63}};
\node [anchor=south west](A) at ([shift={(3,1)}]current page.south west) {\pgfornament[width=7.76cm]{87}};
\node [anchor=south west] (B) at (A.south east) {\pgfornament[width=7.76cm]{87}};
\node [anchor=south west]  at (B.south east) {\pgfornament[width=7.76cm]{87}};
\node [anchor=south east,rotate=-180](C) at ([shift={(3,-1)}]current page.north west) {\pgfornament[width=7.76cm]{87}};
\node [anchor=south east,rotate=-180] (D) at (C.south west) {\pgfornament[width=7.76cm]{87}};
\node [anchor=south east,rotate=-180]  at (D.south west) {\pgfornament[width=7.76cm]{87}};
\node [anchor=south east,rotate=-90](E) at ([shift={(1,3)}]current page.south west) {\pgfornament[width=7.3cm]{87}};
\node [anchor=south east,rotate=-90]  at (E.south west) {\pgfornament[width=7.3cm]{87}};
\node [anchor=south west,rotate=90](F) at ([shift={(-1,3)}]current page.south east) {\pgfornament[width=7.3cm]{87}};
\node [anchor=south west,rotate=90]  at (F.south east) {\pgfornament[width=7.3cm]{87}};
\node at ([shift={(0,-5.5)}]current page.north) {\scalebox{-1}[1]{\includegraphics[width=3cm]{atom.png} }
\includegraphics[width=8cm]{cert.png}\includegraphics[width=3cm]{atom.png}};
\end{tikzpicture}

\vspace{5.5cm}
\centering
\Large
\arabicfontt{\color{black}يسر الأستاذ(ة):}
\arabicfont{\color{magenta}اسم الأستاذ}
\arabicfontt{\color{black}أن يمنـح للتلميذ(ة):}
{\arabicfont{\color{black}........................}}
\arabicfontt{\color{black}من القسم ...}
\arabicfontt{\color{black}هـذه الشهادة } %%\vspace{.8cm}
\RL{\textit{\color{black} عرفانـا وتقديرا لأخلاقـه(ا)العاليـة و امتيازه(ا)في مادة }
\arabicfont{\color{magenta}العلوم الفيزيائية والتكنولوجيا.}

\arabicfontt
\vspace{.8cm}
\RL{\textit{\color{black}مع أطيب التمنيـات بدوام التفـوق.}

\vspace{1.2cm}
\arabicfontt{\color{black}الإمضـاء:}
\hspace{9cm}
\arabicfontt{\color{black}حررب: ............ في: ..........}
\end{document} 
